彭博：美國擬對中國貨全面徵稅

2018年3月7日 星期三
彭博：美擬對中國貨全面徵稅 貿戰恐升級

美國貿易代表辦公室將於4月公布針對中國「知識產權行為為」的301調查結論。但外電指，白宮已迫不及待醞釀對中國實施最嚴厲制裁措施，包括中國進產品全面徵收關稅，中國在美投資併購也將受到進一步限制。

彭博援引的兩位知情人士稱，目前白宮醞釀的最嚴厲措施，是對中國進口產品全面徵收關稅，從鞋具服裝到家用電器均將受到影響。

「從鞋具服裝到家用電器均受影響」

除了全面關稅，特朗普政府還將對被視作「國家安全風險」的中國在美投資設限。新措施或將超出此前「國內安全」的考量範圍，進一步將美國的海外利益作為根據，令限制措施的應用範圍顯著擴大。

一個顯著的案例，就是近期遇阻的「博通」對「高通」的敵意併購案。半導體巨頭博通雖然總部設在加州，但其實是一家在新加坡註冊成立的公司，高通則是美國境內的半導體核心企業。美國海外投資委員會審查認為，博通收購高通可能妨礙高通的技術創新，並對美國國家安全構成風險。

彭博援引的知情人士，特朗普政府最終可能將僅允許「對等」前提下的併購案，將並購許可限制於美國企業在華獲得市場准入的行業。

美或以國安為由 加碼限制中企投資美國

另外，美國貿易代表辦公室（USTR） 針對中國「盜竊知識產權行為」的301調查結論，預計將於4月公布，屆時特朗普可能將利用USTR的調查建議，作為新措施出台的根據。

不過知情人士強調，目前USTR還未做出最終判斷，公布的調查結論也有可能建議不採取任何措施。

按照1974年貿易法的第301條款，總統能夠單方面實施關稅或其它貿易限制，以保護本國產業免受其他國家「不公平貿易做法」的損害，例如違反貿易協定或者增加美國企業負擔的「差別對待」等行為。

白宮「鴿派」科恩辭職 貿易摩擦風險升

隨著被指是「鴿派」的白宮經濟顧問科恩（Gary Cohn）辭職 ，全球貿易派在白宮的影響力跌至冰點。若特朗普執意要根據301調查結論，令中美貿易摩擦再次升級，這一次白宮內部將不再有堅定維護自由貿易的聲音。

鴿派即係

專門畀人劏

大陸狗咁撚清高唔好用香港過橋呀

用CEPA運野落黎 當香港ship出去

今次會包括香港

鴿派，一個廣泛用於政治上的名詞，用以形容主張採取柔性溫和或懷柔的態度及手段處理外交、軍事等問題的人士、團體或勢力以維護國家、民族利益。

即係on9

股joy

熱

香港勁多中資股

歐洲跟隨就爽

9成

快！

白鴿党

其實如果美國要對付中國
打貿易戰
到時香港作為一個轉口港
一定會受重創
雖然反感支那
但香港都受到牽連

樓爆

今晚trump正式簽紙收關稅

冚港剷

美國香港政策法
將香港視為有別於中國經濟個體

歷史教訓

中國禁運加香港係少數開放港口，中間抽油水就肥過豬頭

前提係美國唔ban香港

希望香港可以攪番d工業

好呀好呀
支那快啲收皮，香港陪葬都無所謂

made in hong king復活了
可以借香港個名出口支製貨品

屌made in 支那好多次貨架，貼個made in HK搞壞埋香港個名

李+x神來